# PixPDF

`PixPDF` — это утилита для преобразования файлов `pdf` в изображения.

## Требования

Для работы утилиты необходимо установить следующие компоненты:

- Утилита `poppler`
- Библиотеки `pdf2image` и `pillow` (если будете использовать не скомпилированный файл)

## Параметры

`PixPDF` поддерживает несколько параметров:

1. `--path`: путь к файлу `*.pdf`. **Обязательный** параметр.
2. `--out_path`: путь для сохранения изображений. **Необязательный** параметр.
3. `--type_file`: формат сохранённого файла. Поддерживаемые форматы: `PNG`, `JPEG`, `BMP`, `TIFF`. По умолчанию — `PNG`. **Необязательный** параметр.

## Пример использования

```bash
pixpdf --path="./<название документа>.pdf"
```

Программа преобразует PDF-документ в изображения.

> **_Внимание!_** Сохранение  
> В этом примере программа создаст папку для изображений в директории, где была запущена.

## Поддерживаемые ОС

Утилита протестирована на следующих ОС Linux:

| Дистрибутив                | Версия                | Статус      |
|----------------------------|-----------------------|-------------|
| Ubuntu                     | 22.04                 | ✅          |
| Fedora Workstation         | 40                    | ✅          |
| Debian                     | 12                    | ❌          |
| CentOS                     | 9                     | ❌          |
| openSUSE Leap              | 15.4                  | ❌          |
| Arch Linux                 | Latest Rolling Release| ❌          |

## Скачивание

Для скачивания последней версии `PixPDF`, перейдите по следующей ссылке:

[Скачать PixPDF](https://gitlab.com/gbroccoli/pixpdf/-/raw/main/version/1.0.0.2401/pixpdf?inline=false)
